笑人睇content farm正on9

其實google早在2011年，已經留意到content farm的問題。

Google的AI, algorithm亦經常更新。Google也有專人去處理呢個問題。

低質的content farm, 其實多已被google剔走，或放在lower ranking中。

只保留高質content farm在higher ranking。

相反，連登仔，睇唔起經過 google 的人工智能過濾過的content farm的文章。

但又看任何人都可以post的連登、高登、discuss。

Google Declares War on Content Farms

Google has announced a major algorithmic change to its search engine, subtle in nature and perhaps unnoticeable to many users, but one that should dramatically improve the quality of Google's search results.

有冇content farm例子參考下

當年震驚世界的2歲「一天抽40根煙」印尼小孩，如今變成「這個模樣……」！

女大生畢業退房，房東看到「這一幕」嚇壞了！但網友卻力挺：「這樣做本來就是對的！」看完秒懂真相！

每日新聞嗰啲

屎就係屎，你係要分埋硬定軟

曾幾何時我都試過喺垃圾facebook上面share content farm

但以㗎睇返 得啖笑 無source 無根據都好信

不過有啲內容都係有價值嘅
例如啲八卦緋聞backup等等
佢本身都似一個database
但嗰啲clickbait鳩up文就唔好浪費時間睇喇

屌你而家 content farm 係 social media出現煩鳩住晒，而唔係自己主動search 到出黎

你睇乜關我撚事，而係你睇完d垃圾 share 出黎影響我吸收真資訊，明唔撚明呀。

所以一有d白痴成日share content farm文我一定block，因為佢無腦。

同埋呢個世上係無「高質」的content farm，content farm = 垃圾。

等我解釋下先

Content Farm 只有一個目的，clickrate。所以佢唔係內容係點並唔重要，無視版權炒文、甚至亂作，只要你click就好。

呢個文化其實都影響緊傳媒，佢地的分別只不過係唔敢1:1copy人地d文，同亂老屈人(驚比人告) 。

再簡單d講 Content Farm = 無視質素，只求有Click的內容生產方式，只要合乎呢個宗旨，無分傳媒大小，都係content farm。
====
點解content farm係咁討厭呢？

以前未出現youtube / FB 的時候，每間傳媒係以「品牌」去吸引讀者買，我買你係因為你個brand好，文章有保証。

以前每間傳媒為建立品牌型象，做好多深入調查、爆黑幕、專訪，想升書固然重要，更重要係要你記得佢地個名，你買佢地個名就代表有好野睇，因為你買雜誌，報紙，每可能次次scan一次先買，講個信字

仲有，有人要睇深度野，買深度書；睇8婆野買垃圾8掛雜誌，河水不犯井水。

來到呢個 clickrate = 收入年代，所有野扭轉晒。

一篇人物專訪要做一星期出街，高質，但識睇先會睇
一篇預防癌症 3 大不為人知的高效食物，copy and paste改兩粒字 3 分鐘攪掂，每個人都click

所以你會見到高質野無傳媒肯花資源再做，日日搵記者抄文抄片攪埋d 九唔搭八的野。
click入個科技網，你會見到九成垃圾，下周14度轉涼、M記新飽試食、大陸屁孩港鐵柯屎，一大堆人click+留言，然後同客講我地個網好多人睇，你部手機係我度落廣告就OK，但其實呢班人十個無半個係科技迷，追手機的人。

呢d垃圾文充斥，令你唔想睇的都被逼係fb睇到，因為多文盲share，令到高質的文章更難reach到你
===

基本上作為一個人，應該仇視呢d呃like文，全世界文化倒退都因為content farm

樓主
咩係planck time？
有咩意義？

facebook 非死不可，
我都好少睇。

Google 的content farm，經過search engine過濾左，質素唔會太差

仲有，係你friend睇完覺得有用先會share 出來咋。

光速通過普朗克長度所需時間

網名即係話： 係非常短的時間

提醒大家，不要輕看0.001秒，因0.001秒已經有10^40 planck time.
。而人生都唔會超過10^53 planck time.

先定義咩叫content farm先，
通常content farm 係會hire一批人寫文，
寫完就post出黎賺clickrate，
寫咩到得，最重要clickrate，
所以標題會寫得好震驚。
內容d文都好低質，
呢個係2010年時情況。

但點解話2018年唔同左，
因為content farm而家為左避免，search engine出penalty，
對寫手有返些要求。

唔信的話，你試下搵個出名的content farm。

睇下你可唔可以咁隨便join佢地做寫手。

2010年睇content farm係真p心on9
但冇人笑人睇content farm
仲要係咁share

到2018年content farm改善左
d人先黎笑鳩人睇content farm

唉

但content farm 會食哂d click rate
無人會再寫嘢

HKG 報

過濾剩高質content farm?
你上youtube睇下個熱門
9成垃圾content farm黎

咁Planck time即係幾長？
佢有咩physical significance？

屌你咩 差成13次方，好撚遠啦

以電腦 file size 為例
由 mb (磁碟)去到 gb (usb)只係差3次方，已經要成十幾年
由 TB(HDD) 去 PB 分分鐘20年都唔得

ps
重要聲明
這篇文唔係話content farm好野

相反，睇論文，睇書或睇wiki, 都比content farm好

只係你笑人睇content farm唔代表你聰明，因為content farm冇你想到差成咁。

content farm係差，
但冇連登你想像中咁萬惡不赦，
因為有search engine filter過，
同埋好多content farm對寫手都有返d要求。
不過content farm 料仍係差，好多係copycat，但情況唔係超級惡劣。

真實的content farm
大部分係copycat

在網上做完研究再copy and rephrase

content farm最大壞處和衰格左破壞知識產權。

好處係rephrase過，令讀者易明些和易d比search engine搵到

Youtube個啲on9片算唔算？